{EXCEL} JJ插法救教

我想係一個儲存格入面揾一組8字頭數字, 8位, eg. 8XXXXXXX

但係佢冇任何RULES, RANDOM 出現既, 有無一條FORMULA可以搵到?

EG
51689153 XHipper - REG SC 50g fr WR ML 18ml + WR Essence 2ml x4 (82279465)
99990382 YU 750+500 - shipper 82246902

唔想一個一個咁打

之前揾人幫手整個一次

條FORMULA係咁, 當時搵9字CODE, 搵到的, 但改成>80000000, 就唔得了

=IFERROR(INT(MID(B1387,MATCH(TRUE,--MID(B1387,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(B1387)-7)),8)>90000000,0),8)),"")

用vba就好易搞掂

大師可否指點迷津

簡單looping
Check until 連續八位數字
不過我諗好慢

一定係8字開頭？
同一格入面只得一個8字頭的8位數字？

係的

其中一個好唔完整方法，可能用vba 寫會好啲
(1) 搵8字position
(2) mid(text,8,8)
(3) check (2) 是不是數字，是就搞掂。不是就重新由(1) 開始，但start position 就(1)+1

我已經寫好咗段code了
如果某一格入面根本無8位數字，你想條function顯示啲咩呀？

" ", 空格就得了, THANKS, 大師

formula都做到，返到屋企先post

你之前用過vba未？知唔知點樣加一條function？
如果唔知的話，由下面果條Youtube片的1:13至1:40，會教你點樣貼code。
貼完之後你就有一個function叫「find_eight」（唔鍾意依個名的話，你都可以自己修改）
跟住當普通function咁用就可以。

以下係vba的程式碼：

Function find_eight(Input_String As String)

Length = Len(Input_String)

For i = 1 To Length - 7
If Mid(Input_String, i, 1) = 8 Then
For j = 1 To 7
If IsNumeric(Mid(Input_String, i + 1, 7)) Then
find_eight = Mid(Input_String, i, 8)
Exit Function
End If
Next j
End If
Next i
find_eight = " "
End Function

sorry，頭先果段code打多咗兩行。
你可以delete返佢。
（雖然唔delete都無問題）

唔該大師，一陣試下
但有冇excel formula

上面有巴打話識寫，應該唔難寫既，只係我懶得諗，你等巴打post啦

=IFERROR(MID(A1,AGGREGATE(14,6,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(A1)))*((--MID(MID(A1,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(A1)-7)),8),1,1)=8)*(--MID(A1,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(A1)-7)),8)>80000000)),1),8),"")

想問下條FORMULA中間(--MID) 姐係點解?

轉做數字